Rendi Kontraht. Meie alla kirjutanud ,Hans Mardi poeg Uus,Albu walla talupoeg ja selle sama walla talupoja Jaan Kokki lesk Mai Kokk,tema poeg Mihkel Jaani p. Kokk ja kohtu poolt seatud nõumees Jaak Malleni tegiwad järgmise kauba.
1)Hans Mardi p. Uus rendib Jaan Kokki pärijate käest nende päralt olewast ja Kaalepi mõisast ära lahutatud talukoha Jago nN.16 karjamaa serwast ja põllumaast,temale juba näidatud ja ära märgitud kohast 400(nelisada) ruutsülda 99(üheksakümne üheksa)aasta peale arwates
1.Martsi k.p.1897 a. kuni 1.Martsi k.p. 1996 a. 2)Selle maatüki eest maksab Hans Uus ja niisama ka tema järeltulijad Jaan Kokki pärijatele,ehk sellele,kes edaspidi Jago koha omanik saab olema 1(üks)rubla aastas renti arwates 1 martsi k.p.1897 a. iga järgmise aasta 1 martsi k.p.
3)Peale selle punkt 2he sees tähendatud maksu ei maksa Hans Uus selle maa eest mingisuguseid muid maksusi.4)Hans Uusil on õigus selle maa peale maja ehitada, seda aiaga sisse piirata senna peale hobusega käia, Jago koha kaewust wett wõtta,wõib enese õigust selle maa kohta teisele inimesele anda Jago koha omaniku lubaga,selle juures on aga tähele panna et Jago koha omanik oma luba selleks keelata ei wõi.Kui Hans Uusi järeltulija elukombete poolt laitmata inimene on.5)Kui Jago koht kas müimise,päranduse õiguse kinkimise ehk mingisugusel muul teel praeguse kontrahi tegijate käest teiste kätte läeheb,siis jääb see kontraht wastu waidlemata,kuni oma aja täis saamiseni maksma ja ei wõi Jago koha uus omanik selle kauba tingimisi muuta.Albus 3 novembril 1896 Rentnik Hans Uus(allkiri).Rendi peale andja Mai Kokk aga et ta kirja ei oska siis kirjutab tema palwe peale Mai Kokki nõumees Jaak Malleni Mihkel Jaani poeg Kokk.
